TF2及CS:GO源代碼外洩

有咩用

好快有騰訊版...

大衝鋒

大把game大陸有得玩啦
咪又係偷走出黎玩
有騰訊版仲好
佢地自己外掛打外掛

好似話依家hacker可以透過多人連線hack你部電腦

連線要ip咁未拎到

“It’s possible to do something with your PC files,” a Creators.TF mod says in the project’s Discord. “Cathook developer said he discovered a way to Remote Code Execute (RCE) on TF2 just by you being in the server. So it’s easy to get a virus, execute code that turns you into aimbot, or delete all your inventory by just playing.”

其實好大鑊，hackers有可能用嚟播毒，或者delete你個account啲槍skin。

呢鋪似真大鑊...
2隻game都有玩開
先刪game再睇下點...

又未至於要del game嘅，但有消息之前唔好入server玩住

Tencent

唔好開任何SOURCE GAME住
連上server有可能幫你部PC加料

呢單嘢目前已知最大風險係有啲Hacker可能會藉機喺多人Server入面播毒畀Server內嘅其他玩家，理論上唔好入任何Server(官方伺服器同社群伺服器都係) 就可以避免呢個問題，所以未至於要鏟起隻Game，但要玩就最好單機玩住先。
有人話暫時最安全嘅做法就係連Source engine做嘅遊戲都唔好Online玩住，即係Gmod果啲，未知呢單嘢對其他Source engine遊戲有冇影響。

睇咗fc咗有幾個寫住cathook嘅圖都係fake純粹想趁依家博注意 不過的確依家千祈唔好玩tf2/csgo/gmod community server直至官方另行通知

好在之前輸得太多已經del左CS go

TF2早兩個星期先經歷完aim bot lag bot

又搞啲咁嘅嘢

Tyler McVicker (一個專講Valve消息嘅Youtuber，leaker話佢有份用source code打飛機派俾fd)
話一年半前已經leak咗source code，lag bot都係因為咁出現嘅

有冇人講多少少咩事

我再爬咗陣reddit 啲人講番就話其實無想像中咁大件事（對於玩家） 只不過係對game developer係機密洩漏咁
（帶返頭盔先依啲唔係官方料未有官方確認之前都唔好玩source game住）
暫時亦都未有實質factchecked證據話RCE （即係透過server hack你）會因為外洩而出現 或者應該話 如果要出現就一早已經出現咗 內文話因為依啲本身識整cheats/hack人電腦嘅人好多時已經一早reverse engineer咗source同VAC嘅code 甚至話係唔難做 （source本身有個嘢叫source sdk 佢哋好容易就可以利用依樣嘢reverse到 而且相關嘅code喺1.5年前其實已經喺某discord群外洩咗 只不過係依家就放咗出公海大家都知）

TLDR 主要都係話 外唔外洩其實都唔會好大影響 最多會令啲人搵exploit容易咗 而依啲資料／code 對於整cheats嘅人嚟講絕對唔係咩新鮮嘢

quote返其中兩個多upvote嘅cm

－This. I don't know what everyone is getting worked up about, this is interesting stuff from a dev point of view, in that you can see exactly how the game was made, but everything else that people are saying is gonna be possible... well, probably it won't be.

For starters, cheat makers already know the game and VAC inside out. It's been decades that Valve has been using HL2 engine and VAC hasn't changed much either. They've got it figured out, and nothing new will come from this leak. At most, you'll get a few exploits come out of this that cheats could leverage, but it's not gonna be easier to make cheats just because of this. If a dev is skilled enough to look into code and figure out how to make a cheat or exploit, they would also be good enough to do it without looking at the source.

The matchmaking rank part is just laughable, because it's 99.99% guaranteed that such a thing is never stored on the client's source, and if it were, it's very likely that it would've been datamined somehow already.

This is still terrible for Valve, mind you. No dev wants their proprietary code out in the open like this, even a half a decade old build. But it's not nearly as bad as it sounds in the practical sense. These leaked materials are very interesting stuff for people interested the area though, it's not every day that we see source code of very recent games out in the open like this, normally what gets released is decades old, so this could be a good opportunity to learn for a lot of people. And hey, maybe VALORANT can be good now :^) (just joke, don't hate).

－Security through obscurity is bad and if anything this will lead to a more secure game on the long term. Cheats are already easy to code and all the relevant code paths have been known/reverse engineered for years.

All the important bits are almost certainly server sided and not included in this code.

Also the Source 2013 SDK is mostly the exact same code as this leak so there's not much of new information here in the first place.

官方
Valve Confirms Leaked CS:GO Code, But Has 'Not Found Any Reason for Players to Be Alarmed'

CSGO 官方Twitter tweet咗一篇文：

We have reviewed the leaked code and believe it to be a reposting of a limited CS:GO engine code depot released to partners in late 2017, and originally leaked in 2018. From this review, we have not found any reason for players to be alarmed or avoid the current builds.

大意：
我們已經審視了被洩漏的代碼，並相信這應該是在2017年末發佈，並於2018年中洩漏的一部份、有限的CS:GO引擎代碼。就此審查結果，我們認為沒有理由去阻止、警告玩家在最近的版本上進行遊玩。

update: CSGO好似安全

呢兩日先裝返tf2 係咁玩啲community server
宜家先見到呢個post

confirm咗係假 RCE係改圖
依加基本上安全